{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_015652",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "이천 장암리 마애보살반가상"
    },
    "text": "利川長岩里磨崖菩薩半跏像 (이천 장암리 마애보살반가상)\\n\n京畿道利川市馬場面瑞二川路577-5(長岩里)\\n\n1989年4月10日、この仏像は宝物に指定されました。仏像の高さは3.2mで、頭には化仏が刻まれた高い宝冠をかぶり、手には蓮の花を持った半跏像です。仏像の顔は商号で描かれ、広い額とやや短い耳、厚い唇がありますが、それが少し鈍さを感じさせます。首の表現が不明瞭なまま、顔とすぐに肩が繋がっており、両肩の上には天衣がかすかに線刻され、通肩の着衣がわかります。両手首にはブレスレットが2列装飾され、右手が彫刻の深さを感じさせる蓮の花の枝を持っていますが、比例に合わない小さな大きさです。胸には装飾がありそうですが、魔滅で状態が悪く、肩を覆った天衣は横に広がりながら流れて台座を覆っています。高麗初期の981年（景宗6）に造成されたことが、彫られた岩の裏面の銘文から明らかになり、その壮大な価値が高まります。",
    "QA": [
        {
            "question": "この仏像はいつ宝物に指定されましたか？",
            "answer": "1989年4月10日、この仏像は宝物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この仏像の高さは何メートルですか？",
            "answer": "この仏像の高さは3.2mです。"
        },
        {
            "question": "この仏像の頭には何が刻まれていますか？",
            "answer": "この仏像の頭には化仏が刻まれた高い宝冠があります。"
        },
        {
            "question": "この仏像の手には何を持っていますか？",
            "answer": "この仏像の手には蓮の花を持っています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の顔の特徴は何ですか？",
            "answer": "この仏像の顔は商号で描かれ、広い額とやや短い耳、厚い唇があります。"
        },
        {
            "question": "この仏像の首の表現はどうなっていますか？",
            "answer": "この仏像の首の表現は不明瞭で、顔とすぐに肩が繋がっています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の両肩の上には何が刻まれていますか？",
            "answer": "この仏像の両肩の上には天衣がかすかに線刻されています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の両手首には何が装飾されていますか？",
            "answer": "この仏像の両手首にはブレスレットが2列装飾されています。"
        },
        {
            "question": "この仏像はいつ造成されましたか？",
            "answer": "この仏像は高麗初期の981年（景宗6）に造成されました。"
        },
        {
            "question": "この仏像の彫られた岩の裏面には何の銘文がありますか？",
            "answer": "この仏像の彫られた岩の裏面には造成年代が記された銘文があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 299,
        "QA": 335
    }
}